香港邊個新市鎮最好住?

新市鎮︰東涌、青衣、葵涌、荃灣、屯門、天水圍、元朗、上水/粉嶺、大埔、馬鞍山、沙田、將軍澳

一定係屯門, 周圍都有輕鐵, 去邊都好方便

屯門 真係幾方便

屯門啦

荃灣

沙田

沙田冇得輸啦

荃灣五十幾年。東涌20年

青衣for sure

屯門

咁撚遠

屯門 要乜有乜

沙田應該好過屯門啦
日日番工時間屯門公路都塞車

屯門垃圾

沙田啦。世外桃園一樣

大埔

幾乎去邊都有巴士到，夠方便

輕鐵都有人吹捧

將軍澳撚

一定係沙田

沙田 葵涌 荃灣 青衣跑贏其他9條街

沙田 元朗 大埔

將軍澳is good
唯一缺點係所有商場都一式一樣

屯門根本自成一國

大埔

馬鞍山喇
出市區又快 一條公路再駁隧道都出到鑽石山 都係廿分鐘左右 轉埋地鐵出旺角都係30分鐘左右
過海就直頭出完大老山直接上觀塘繞道落東隧再上東區走廊就已經去到灣仔果頭 都係半個鐘多少少
又唔逼 d人又唔會好雜咁樣

天水圍 好舒服 係d野食

荃灣

地鐵方便返工仲有位坐

馬鞍山冇得輸
就算住到最入 出旺角都只係45分鐘左右
近海 唔去沙灘都可以去海濱長廊吹風散步
公共設施又新又靚
屎忽痕可以入西貢/上郊野公園行山
不過係美食沙漠

葵青都ok 唔算離市區太遠
但呢2個區都好舊啦喎 你肯定係新市鎮？

沙田 要乜有乜 跑馬又方便，出市區又快

不過返工放工九龍塘塞到仆街

由細到大都住沙田 所以投沙田一票
但新城市真係多蝗到仆街

如果只係住既話,沙田應該唔錯

講新界西個啲人，係咪唔記得咗堅毅新界西篇文

將軍澳

沙田贏硬

新加坡就肯定係碧桂園森林城市最好住

... ?

一定係荃灣，屯門出市區好遙遠

好唔好永遠都要視乎嗰地方同市區接唔接近

荃灣
利申堅毅屯門人

肯撚定唔係荃灣

新市鎮好多蝗

一撚定係青衣

馬鞍山香港人清泉，小大陸人，相反，沙田唔好提d公屋多蝗到仆街

沙田唔同級數

作為天水圍撚好羨慕荃灣

新城市多人到癲 不過整體上

馬安山感覺係好住既 但交通真係好唔掂 除非你有車 去邊到要半個鐘至一個鐘 出沙田都要成半個鐘 將軍澳去沙田而家都係5個字到
利申：錦英

馬鞍山本身好正，但開始淪陷
將軍澳d 休憩空間做得幾好

荃灣沙田可以一戰

將軍澳 體育館 運動場游 泳池 單車徑

屯門都方便？

馬鞍山
馬鞍山純香港人口佔大比數
根據區議會 十二個選區有十個選區都係泛民+本土票倉
公共設施又新又多
景色怡人 空氣清新
交通方便 除左要去大西北外 全港任何地方一粒鐘內都到
未來新港城裝修完同新商場起好後 有外將食物沙漠除名

屯門州

將軍澳
除左唱k之外基本上所有野都可以係區內搞掂

荃灣
一條天橋通荃灣

仲有海皮

沙田
缺點除咗區內交通慢之外真係諗唔到
去邊都方便

冇大陸人咁制 屯門沙田嗰d

有錢住邊都好

去邊都成粒鐘就真

等多兩年開沙中線

冇人講東涌
利申東涌

將軍澳無得輸 住左廿年

愈黎愈多蝗語學生

天水圍其實無大家諗得咁差
蝗係有但又唔及沙田咁多
主要都係商場清一色領匯同交通相對無咁方便
但其實靜靜地幾好住
區內設施都算齊（醫院好似就起完

利申：細個住沙田，而家住天水圍南

屯門碼頭表示清泉

無蝗既話沙田真係世界級
由出世到死都可以係沙田搞掂

沙田sure

天水圍人揀沙田

青衣

應該係屯門

元朗牛屎地方

話屯門好住果d, 無論係假膠定真心唔該收皮啦

空氣全港第一第二差, 近機場同珠三角, pm2.5爆晒錶

出市區又遠又耐, 都未講車費喇 除非你喺新界西左近返工啦

出到市中心拖喼大陸人乜都齊 宜家d屋苑同公屋都多左普通話人

你同人講你住屯門人地可能仲會暗地裡笑鳩你

利申: 住撚左超過廿年

淨係知道東涌最垃圾

港島>all

屯門真係世界級垃圾， 有車日日返屯門返工都頂唔順， 先唔講硬件，大西北真係特別同蝗蟲廢老， 空氣又差。完全唔撚掂， 話屯門交通方便打晒飛機個d 只係證明左你係未住過係市區既井底之蛙

葵青撚表示沙田

沙田
出九龍港島又快
又可以踩單車
交通又方便
世外桃源空氣清新（只限城門河東）

屯門真係好住
除左...

去邊都要1個鐘
轉季一定凍幾度
邊班人聽到都會問：屯門係咪真係有牛架？哈哈哈
屯門公路閪撚到含家產

之外 都冇野可以批評啦

你批評完當然再冇野批評啦

屌你屯門都有人吹奏
沙田好過屯門十條街

咪就係
沙田根本係香港既中心

要出市區番工 計埋交通應該沙田 or 荃灣

要自閉既話屯門係唔錯既選擇 乜柒都有 要出黎番工屯門就食屎啦

邊度少蝗咪邊度

荃灣 沙田 最好
粉嶺除左少人一定最垃圾
要野食無野食
連狗也不屌既譚仔都貴過出面
要設施無設施
對外交通得啖笑
連旺角通宵小巴都唔入華明 係路口放低你

大把地方都無巴士, 有都係得一架行晒成個大埔先出.
屯門將軍澳葵芳港島東南全部都無
住過沙田先知咩叫多巴士, 出荃灣個邊都有幾條線.
不過沙田物價高過大埔好多下, 可能有個大埔墟頂頂.

係到吹揍垃圾地方

荃灣都叫新市鎮

沙田無得輸
大埔嘅話只要唔係富亭或者再入三門仔大尾篤都唔錯

咪臭係，連輕鐵都吹奏
好心成班就咪撚係到圍爐取暖啦

荃灣沙田最方便，荃灣除左市中心多人，住宅區環境都唔錯

朋友話屯門元朗天水圍最戇鳩就係輕鐵
沙田同荃灣如何?

輕鐵是西北的生命
是屯門的生活
是元朗的元素

天水圍的咩???

收皮啦505

你諗真

屯門撚表示荃灣

沙田>將軍澳
其他辣殺

馬鞍山

住多幾年日日吸污染物，得閒又可以吸下堆填區垃圾味，度度都比蝗攻佔(私樓除外)，你慢慢住

this 痴線

506會點

沙田城河東撚表示交通好撚方便

沙田大圍

青衣=山區

yes
去市區既全日巴士線架架都要死兜爛兜兜埋沙田(除咗681)
沙中線又唔知等到幾時先有
飲食選擇又越嚟越垃圾,有啲地方連間正常少少既商場都冇
有得揀真係好想搬返去沙田或者搬去將軍澳
利申 : 雅典居

大埔都係新市鎮

天水圍一定係最差
周街中國人

利申：住緊

沙田無得輸 出邊度都方便

屯門
睇戲最平
海鮮最平
買餸最平
又多美食
西鐵又有位
第時去機場最快

又有
全港最細單位上車盤

沙田&馬鞍山for sure

沙田應該最正
屯門交通屎撚到 輕鐵咁戇鳩都吹奏

你都on9
你咁講成撚個香港都係新市鎮啦

沙田 馬鞍山 no doubt

交通已經玩死

將軍澳狗也不屌啦 啲樓密撚到 食又冇啖好食

沙田冇得輸

好舒服喎 出葵芳荃灣港島都快
最重要係少人少噪音同空氣好

有頭髮邊個想做熾哥

肯撚定係沙田 馬鞍山除左冇嘢食 仲冇好學校

沙田
香港正中心 去邊都唔遠
成個區感覺幾整齊 唔迫

大埔
發展區算集中 三個字基本上區內咩都行得到
大埔中心唔近火車站 少一班大陸人

荃灣
同沙田差唔多 仲多d野行 麗城打落青公果d

當年規劃既時候係諗住屯門可以自給自足
冇預到會有咁多人出市區番工

重讀小學
學下咩叫新市鎮

將軍澳
唯一一個又近市區又近郊區，又可以15分鐘出入港九新界既新市鎮

沙田
啲規劃真係正
配套設施好齊
可能生養死葬都喺沙田

另一個可能喺青衣
幾靜幾舒服
青衣就咁睇可能好偏辟
但係我諗青衣呢個位去香港任何地方
時間都唔會差好遠
喺中心

荃灣唔差
交通比較方便,
野食
行街

一定冇東涌先
每次出去都係最早出但又最遲先到屋企
啲交通又戇鳩
空氣又污鳩糟
又多支那人同中東人
而家仲話要起新酒店我真係屌你老母

沙田真係冇得輸 要乜有乜
得閑又可以跑下步 踩下單車
簡直係世外桃源

屌你老母東涌垃撚圾

宜家返工返港島線後段真係想死

利申住東涌

我完全明啊巴打
東涌真係狗也不屌
依家仲要連宵夜都冇埋

沙田撚表示好幸福

沙田for sure
利申 粉嶺撚

沙田
交通方便 正中心去香港唔同地方時間好平均，住正市中心更屈機

青衣叫中心

比啲咁嘅對手沙田is侮辱...哈
沙田撚

沙田必勝

住緊沙田
真係幾好住
最大缺點係無靚戲院
黎緊重建個戲院都唔係留係沙田睇

屯門。。。一出市區過海你只可以求下蒼天放條生路屯公唔好好塞車
去機場仲on9, 明明望到係對面都要兜大圈經屯公去
利申：屯門撚

荃灣無得輸，香港九成地方一小時內直接到到。
新舊商場連鎖小店任你行，落雨打風都可以由愉景行去荃廣、荃新天地、荃豐、千色、熊貓，全程有瓦遮頭！
想健康荃元古道、城門水塘任縱橫。
想娛樂戲院有百記同嘉禾，想食麥類形都總有幾間出名食店。
校網比起傳統名校區差，但都屌打其他新市鎮。
除左中心地帶多人，附近想清靜又大把選擇。

睇你住沙田邊到，對住條臭河、夏天想嘔
利申，住沙田

青衣，食物沙漠
你要最近出荃灣先有好野食

油麻地

交通同校網點撚樣同沙田比

垃撚圾屯門，屯門元朗呢啲正一新市鎮入面嘅窮撚區，又多雞，又窮又污糟，屯門要出去行街嘅話，搭乜車都耐都仆街。
住一定係沙田或者大埔，又有民生野，又有有錢人，先會有人肯投資開新舖潮舖，搞好個區。個啲畀大陸閪住嘅垃圾區。就算一個區啲消費指數低，喜歡的話走入去消費就得，唔洗入去住埋，成日吹奏大西北區生活指數平所以入去住個班人，等於自己走入貧民窟同啲窮撚一齊等死⋯

你當東涌流架

搭船

海賓好臭

屯門果班自己打飛機好正 入面好似膠區

講屯門果堆人肯定未住過屯門

青衣
島仔

沙田 馬鞍山
呢兩個無得輸
利申馬鞍山撚

天水圍

你覺得一個鐘好快？去將軍澳都成個鐘

東涌碼頭搬咗去唔知邊到

畀啲耐性捱埋佢

290/290A應該唔使咁耐

咪一樣咁耐

沙田環境幾好同埋交通好方便，但新城市都係太多蝗

荃灣真係好難輸

沙田 運動撚天堂

沙田城河東撚

出九龍東3個字
出港島大老山上 680 681 682 全程高速下一個站已經港島 最快6-7個字到港島東or 灣仔金鐘
出荃灣一樣， 半個鐘可以到千色門口
出機場一個鐘內

運動一流，踩單車屋企踩到沙頭角都得
區內新起好體育館圖書館

動靜都一流

空氣又好，搬左過嚟鼻敏感自己消失左

出入市區相對唔太怕塞車，一條塞我咪行第條囉 有大老山 獅子山 青沙 城門 仲有大埔道

新界西果堆尾燈都見唔到囉sorry

元朗都有人講

荃灣 》 屯門
屯門輸撚左交通 無撚計
其他地方包括埋沙田都收一收皮先
利申：之前番工周圍走 去過曬香港所有地方

TKO都係近幾年起好個公園先好D
個單車徑一截截都唔知咩人設計
而且天橋之城淨係得商場
住冇耐會見悶

講方便一定係沙田
香港既中心
去邊度都唔會好遠喎

利申住屯門十幾年

去過晒香港地方有幾難呀
住過晒就話啫

一定係將軍澳

一定係沙田/荃灣

無論交通/地點

東涌、青衣、葵涌、荃灣、屯門、天水圍、元朗、上水/粉嶺、大埔、馬鞍山、沙田、將軍澳

食野: 荃灣,屯門,元朗,上水,粉嶺,大埔,沙田>>>>>>>>青衣,東涌,天水圍,馬鞍山

總結，舊區好過新市鎮

去沙田有798 30mins
去中環 MTR 45mins
去九龍灣搭小巴 15mins
四通八達

秀

How about 大西北

但去九龍西新界北都好遠.
區內又無野玩, 得幾個商場行.
間唔去入去搵FD食飯都覺好悶.

荃灣（交通相對方便 餐廳都多）
葵涌（同荃灣差唔多？唔熟 但會少人啲）
沙田（交通較方便 同荃灣相似）
>>>
馬鞍山（環境好但交通較差 美食沙漠）
屯門（交通較差 其實屯門公路只要唔整路同無人撞車就ok 餐廳多 巴士多 西鐵貴）
青衣（住山上果啲真係食得屎 都係無野食 但近地鐵站果啲好 ）
將軍澳（交通算方便但大多餐廳都係連鎖式 堆填區太出名 ）

>>>>>>>>
元朗（太多人 巴士人流輕鐵全部逼曬係大馬路 大馬路以外交通麻煩 多野食 經大欖貴 西鐵貴）、東涌（太遠 無咩野食 但因為機場巴士關係一定有車去 亦有通宵巴士 其他環境同天水圍情況相近 逸東就再煩啲）、天水圍（同元朗一樣車費貴 除新北江外大多為領展商場 北部交通更差 街市等令物價較高 而且面向大陸 吸埋啲咩氣體都唔知）

其實新市鎮大部分都有山有海 行下山又得 去沙灘玩水bbq行海岸又得 主要係交通問題 基本上除左元朗天水圍東涌 我都覺得ok

齋住係青衣
青衣撚表示人少好重要
起碼無一條街嘅行人路係逼死嘅
蝗都無乜

但一計食即包尾
無一間野係出名⋯係美景花園算多d ok嘅小店

亦都無咩街行，得個青衣城

可能勝在方便，出葵芳荃灣快囉～

屯元天民主共和國

利申 依家係英國生活緊

挖左河床咁多年 你聞到乜..？無人聞到臭味好耐

屯門我又唔覺得真係咁差
老實講要行街屯市已經比得上出面時大商場
基本上大部份人消費得起既牌子屯市都有

要娛樂有齊碌ling 唱k 公家網球 草場 bbq場

要休閒有新屯單車公園 屯碼海濱

要小食有良景小販 龍門居

交通係唯一缺點 去邊都一個鐘起就濟 真係要有駕車先得 不過車位夠平 一兩千蚊一個月就ok
遲d 駁左橋之後去機場，澳門都好方便

樓雖然唔平，但六百幾萬有八百尺全海景 仲有邊區做到呢個價？

青衣要行街出新都會同歡kwai chung plaza好過去青衣城

青衣撚+1 入夜係得長發有野食 日頭都無咩好食
想食咩都要出荃灣

其實嚴格黎講，荃灣葵涌青衣係屬於同一個新市鎮，沙田馬鞍山亦係同一個新市鎮

大埔
對呢個地方好有歸屬感

沙田交通方便好多 屯門去邊都一個半鐘 如果唔係住市中心甚至要兩個鐘
輕鐵真係on9發明 屯門碼頭去市中心要15分鐘 屯門南去屯門北要接近30分鐘

沙田都話可接受
屯門都有人吹奏真係笑撚咗
淨係屯門公路已經on99啦
又多蝗又多新移民 啲撚屌又窮
仲有一大班邊青mk仔 行過問你望咩呀望嗰隻
咁都話好住

廣源/愉翠撚？

交通一定屌打其他區，地鐵西鐵己經方便，加埋大量巴士線直達經過，北上屯元天，入沙田大埔火炭、東向九龍灣觀塘將軍澳，旺角尖咀銅記以去數碼港柴灣你計平均時間由荃灣出發一定最快！
校網都屌打沙田啦，一間荃官當年連續幾屆出 10A，傳統名校都無邊間做到，沙田比盡咪區內名校。

港島撚
好羨慕住屯門既人
有輕鐵西鐵商場勁大區內多野食
港島勁唔方便

曲線

屯門果班新界西收撚皮啦，一係一塞就仆直既屯門公路，一係又貴又冇車行既三號幹線，再唔係就青山公路同最後就新界環迴幹線出左上水

沙田獅子山，城隧，大隧，青沙，仲有大埔道，去旺區唔洗一粒鐘，交通完勝

香港有樣野好，睇樓價就知，香港藍籌屋苑有個係沙田，屯門有乜撚

直線
屋企樓下得m記吉野家個d
以前study leave係屋企日日lunch食即食野/無餸既麵食
到開學個陣瘦左7-8磅
幾年前返工時間出地鐵站最少要九個字

不如試下講下馬鞍山有咩食

荃灣
要小食有小食
要西餐有西餐
有野食到hihi

人手filter收皮啦

青衣 元朗

荃青

泥沖廣場

千萬唔好黎屯門，乖乖地住返市區啦。

沙田首選
但係沙田多蝗
跟住到將軍澳/馬鞍山
但馬鞍山交通同嘢食麻麻 將軍澳無嘢食又焗又潮濕
屯元天永遠Blacklist
屯公垃撚圾西鐵貴又通街蝗 永世唔會再住
荃灣同大埔唔知(需要巴打資料提供)
利申：住過將軍澳同屯門 依家住沙田 識朋友住馬鞍山

沙田，荃灣

利申：沙頭角

入黎之前已經知無人答北區
利申：鄰居

新加坡

話新界西多污染嗰啲
全紅嗰幾日你地咪又冇得避
爭嗰少少
你話你係10 20嗰啲就話啫

其實你地知唔知屯門啲蝗係行商場唔會行街㗎
而且集中係屯市幾個位，基本上都係睇戲、做其他嘢可以見唔到佢地
我諗18區入面屯門嗰啲蝗係最集中
邊似得市區嗰啲拖到出街行

本身圍爐式新市鎮嚟
如果香港發展到高科技發展工業，屯門啲工廠根本幾好

屯門 以前住居屋 樓下乜都有 又有宵夜 最近幾出名下 食野平配套幾好
now搬左私樓 交通好左好多
btw 輕鐵真係冇得輸 但係勁多廢老

放幾個垃圾桶晌屋企門口都話好
輕鐵原意係好
不過而家人口over晒
成日有車都上唔到
藍地去碼頭程車耐到
我搭西鐵已經出咗九龍

知唔知個堆填區係邊呀？
屯西隔嚟呀？
我就住咗廿年中間、南面都住過，完全唔覺有堆填區嘅臭味

係咪住柴灣都嗅到垃圾味所以以為屯門有堆填區就成日嗅到呀？

好潮濕

天水圍，d囡囡 鄉土味濃

我發覺好多人都以為稔灣個堆填區好近民居，係到笑屯門人嗅垃圾
好心你地啦，打開個地圖係咪咁難
如果住屯門會嗅到垃圾味
噉你油塘都嗅到啦

上水呢d垃圾區都會有人提
利申：20年上水撚

馬咁鞍山 完

青衣 去邊都方便
落街又唔會太多人

之前選最差市區
個個係咁踩自己個區

依家選最好
個個又衝出黎話自己個區最好

一間學校點屌打人地校網。

屌。。。。咪撚吹奏馬鞍山啦 而家已經好逼

話屯門果啲9成係唔洗出市區番工

我之前九龍返工，都係一程巴士到（因為樓下有站）
要轉車嗰啲真係慘嘅，唔洗轉車嘅其實係屯門區人生贏家
放假可以自己區自給自足，特別睇戲
但依家冇啦，轉咗返寫字樓冇直達巴士

元朗住宅區個邊正到痴線
泳池 體育館 劇院 公園 連成一線
個條大街又空曠
行遠少少又多野食
又有鐵路接駁巴士

但元朗overall 黎講就

師傅，其中一個例子炸 。

小學住大圍
中學住沙田住到依家
一落樓下有81去mk
798土將軍澳
其它巴士去荃灣 屯門 天水圍 機場
利申:學生平時赶翻學搭港鐵
真是好方便

沙田交通一定唔會差過荃灣,
去東九龍有大老山
去中九龍有獅隧
去西九龍有青沙
仲有大埔公路
況且通勤，返學，行街，多數都係都係港九，沙田地理位置冇得輸

[quote][quote] 小學住大圍
中學住沙田住到依家
一落樓下有81去mk
798去將軍澳
其它巴士去荃灣 屯門 天水圍 機場
利申:學生平時赶翻學搭港鐵
真是好方便

打算住一世

81搭好耐

荃灣近機場
上大西北又快
出九龍又近
入沙田20分鐘點都到

馬鞍山都有人吹奏 明明劣食post一定見到馬鞍山

個人覺得好住既有荃灣/青衣
仲有未有蝗既沙田

屯門d人有個好大既共通點 就係好鍾意吹奏屯門 現實識幾個住屯門既都係咁

屯門係好住
不過一出市區返工就仆街 坐親都至少一個鐘
車錢又貴

沙田 馬鞍山 無得輸

明明題目係話最好住
個個就淨係睇交通